是[科乐美在](../Page/科乐美.md "wikilink")[世嘉的](../Page/世嘉.md "wikilink")[Mega
Drive主机上于](../Page/Mega_Drive.md "wikilink")1994年推出的《[魂斗罗](../Page/魂斗罗.md "wikilink")》系列的第四代。是[超级任天堂的](../Page/超级任天堂.md "wikilink")《[魂斗罗精神](../Page/魂斗罗精神.md "wikilink")》的续作。

## 游戏系统

[Chc.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chc.gif "fig:Chc.gif")
游戏系统与[SFC的前作相比又有了很大的改变](../Page/SFC.md "wikilink")。游戏角色增加至四名，可以在游戏开始前选择。人物增加了血格的设定，每条命有三格血（这个设定在美版中被取消了）。操作上，为了配合MD的手柄也做了修改。

炸弹不再是一条命自带一个而是全部在游戏中获得，避免了堆命靠炸弹通关的打法。

游戏中第一次出现了分支路径和多结局设定，选择不同的路径直接关系到不同的结局。结局总共有五个。

虽然MD主机的机能，特别是回转放缩方面不及SFC，但在KONAMI的制作人员的努力下，《魂斗罗·铁血兵团》的声光表现丝毫不逊于SFC上的前作。

## 剧情

  -
    异形战争（即《[魂斗罗精神](../Page/魂斗罗精神.md "wikilink")》中的与外星人的战争）结束三年后的公元2639年，战争中的英雄巴哈姆特上校阴谋发动政变颠覆地球联邦政府
    事情败露后巴哈姆特下落不明。两年后的2641年，联邦军的机器人部队突然发生暴动，地球联邦军统合机动部队特别任务班，
    通称“魂斗罗部队（Hard Corps）”的四人雷、茜娜、生化改造狼人方和机器人布罗尼被派遣前往平息暴动。
    在任务的同时，地球联邦实验室内保存的异形细胞被抢夺。这一切都是两年前失踪的巴哈姆特上校所为。
    巴哈姆特上校为达成统治世界的野心和实验室的科学家勾结，意图利用异形细胞开发生化兵器。
    “魂斗罗部队”因此被派遣出动阻止巴哈姆特的阴谋得逞。

[fr:Probotector](../Page/fr:Probotector.md "wikilink")

[H](../Category/魂斗罗系列.md "wikilink")
[Category:1994年电子游戏](../Category/1994年电子游戏.md "wikilink")
[Category:Mega Drive遊戲](../Category/Mega_Drive遊戲.md "wikilink")